\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
		
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Vlasnici ljubimaca
				\item Tvrtke koje skrbe o ljubimcima 
				\item Administrator
				\item Razvojni tim
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
				\item  \underbar{Neregistrirani/neprijavljeni (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item registrirati se
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Registrirani korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item prijaviti se
					\item pregledavati i mijenjati osobne podatke
					\item pregledavati svoj objavljeni sadržaj
					\item brisati neželjene komentare sa svojih objava
					\item stvoriti novi događaj
					\item postaviti status dolaska i/ili komentirati vidljivi događaj
					\item pretraživati ostale korisnike
					\item prijaviti drugog korisnika
					\item slati direktne poruke ostalim korisnicima	
				\end{packed_enum}
				
				\item \underbar{Vlasnik ljubimca (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					\item stvarati, brisati i uređivati profile ljubimaca
					\item objavljivati sadržaje svojih ljubimaca
					\item slati i primati zahtjeve za prijateljstvo
					\item blokirati drugog korisnika
					\item pregledavati i komentirati sadržaje svojih prijatelja
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Tvrtka (inicijator) može:}
				\begin{packed_enum}
					
					\item prijaviti jednu ili više usluga koje pružaju
					\item objavljivati kratke poruke, foto i video materijale
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Administrator (inicijator) može:}
				\begin{packed_enum}
					
					\item prijaviti se
					\item pregledati sve prijave
					\item privremeno blokirati ili trajno obrisati korisnika ili tvrtku
					\item pregledati profile korisnika
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Baza podataka (sudionik) može:}
				\begin{packed_enum}
				
					\item pohranjivati sve podatke o korisnicima, tvrtkama i administratorima i njihovim ovlastima
					\item pohranjivati sve objave, komentare, poruke i događaje
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{GoogleCalendar (sudionik) može:}
				\begin{packed_enum}
					\item pružati uslugu kalendara
				\end{packed_enum}					
			\end{packed_enum}
			
			\eject 
			
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}

					\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Registracija}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Neregistrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti korisnički račun za pristup sustavu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Odabir opcije korisnik ili tvrtka
							\item Upis osobnih podataka
							\item Baza podataka zapisuje podatke o novom korisniku
							\item Korisnik se prijavljuje u sustav
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Uneseno korisničko ime je već zauzeto, neispravan e-mail, unos u krivom formatu ili lozinka nije dobro potvrđena
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav korisnika vraća na stranicu za registraciju i obavještava ga o pogrešci
								\item Korisnik mijenja unesene podatke
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Prijava}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Prijaviti se u sustav
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Klijent je registriran
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Upis korisničkog imena i lozinke
							\item Korisnik se prijavljuje u sustav
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[1.a] Pogrešno korisničko ime ili lozinka.
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav korisnika vraća na stranicu za prijavu i obavještava ga da su uneseni podaci neispravni
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Promjena osobnih podataka}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti osobne podatke
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju za izmjenu podataka
							\item Korisnik izmjenjuje podatke
							\item Korisnik pohranjuje promjene
							\item Baza podataka se ažurira
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[3.a] Uneseni podaci su u neispravnom formatu ili neispravan e-mail
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav ne pohranjuje podatke i obavještava korisnika koji podaci su neispravni
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Pregled osobnih podataka}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati osobne podatke
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisniku odabire opciju za pregled podataka
							\item Aplikacija prikazuje osobne podatke korisnika
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC5 - Pregled svog sadržaja}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Korisniku se prikazuje sadržaj koji je objavio
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik učitava stranicu svojeg profila
							\item Aplikacija učitava objavljeni sadržaj na korisnikovom zidu
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Brisanje neželjenih komentara}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Brisanje određenih komentara
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
						\item Korisnik odabire opciju pregleda vlastitog sadržaja
						\item Korisnik odabire komentar koji želi obrisati
						\item Korisnik briše komentar
						\item Baza podataka briše podatke o komentaru

						\end{packed_enum}
						
						
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Stvaranje novih događaja}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Organizirati događaj za druženje
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, GoogleCalendar
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen, integracija sa GoogleCalendar
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisniku odabire opciju stvaranja novog događaja
							\item Korisnik upisuje datum, trajanje, lokaciju i opis
							\item Korisnik odabire opciju privatni ili javni događaj
							\item Korisnik stvara događaj
							\item Događaj se upisuje u bazu podataka
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[3.a] Datum je već prošao, trajanje je negativan broj ili lokacija ne postoji.
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Događaj se ne stvara, sustav korisnika vraća na stranicu za stvaranje događaja i obavještava ga koji podaci su neispravni
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Postaviti status dolaska na događaj
					}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Postaviti status dolaska na događaj
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, GoogleCalendar
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen, integracija sa GoogleCalendar
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik bira događaj određenog korisnika/tvrtke
							\item Korisnik postavlja status sa jednom od 3 opcije: „dolazim“, “možda“, “ne dolazim“

						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[3.a] Datum je već prošao, trajanje je negativan broj ili lokacija ne postoji.
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Događaj se ne stvara, sustav korisnika vraća na stranicu za stvaranje događaja i obavještava ga koji podaci su neispravni
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Komentirati sadržaj}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Komentirati vlastiti ili tuđi sadržaj
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisniku bira objavu koju želi komentirati
							\item U sekciji komentara upisuje željeni komentar
							\item Komentar se upisuje u bazu podataka
						\end{packed_enum}

					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Pregled profila drugih korisnika}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Korisniku se prikazuje profil    korisnika/tvrtke
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik bira određeni profil
							\item Aplikacija učitava podatke o profilu

						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC11 - Pretraživanje svih korisnika}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik:} Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Korisniku se prikazuje lista svih korisnika
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik upisuje ime koje traži u preglednik u aplikaciji
							\item Aplikacija prikazuje određene korisnike
							 
						
						\end{packed_enum}
					
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
						\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[1.a] Ime ne postoji u bazi podataka
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisniku se ne prikazuje nijedan korisnik
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
					\end{packed_item}
				
				
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Prijava korisnika administratoru}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik:} Registrirani korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Prijaviti drugog korisnika administratoru
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljena
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik otvori profil drugog korisnika
						\item Korisniku se na profilu drugog korisnika nudi opcija za prijavu tog korisnika pa treba odabrati tu opciju i navesti razlog prijave
						\item U bazi podataka se sprema prijava drugog korisnika administratoru
						
					\end{packed_enum}
					

				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Slanje poruke ostalim korisnicima}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik:} Registrirani korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Poslati poruku drugom korisniku
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik otvori razgovor s drugim korisnikom
						\item Korisnik pošalje poruku drugom korisniku
						\item U bazi podataka se sprema poruka u sklopu razgovora s drugim korisnikom
						
					\end{packed_enum}
				
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Pregled podataka ljubimaca}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik:} Vlasnik ljubimaca
					\item  \textbf{Cilj:} Pregledati podatke ljubimaca
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Vlasnik ljubimaca je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Vlasnik ljubimaca otvori svoj profil 
						\item Vlasnik ljubimaca uđe u svoj popis ljubimaca 
						\item Vlasnik ljubimaca uđe u profil pojedinog ljubimca
						\item Vlasnik ljubimaca pregledava podatke svog ljubimca
					\end{packed_enum}
					
					
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Promjena podataka ljubimaca}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik:} Vlasnik ljubimaca
					\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti podatke ljubimaca
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Vlasnik ljubimaca je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Vlasnik ljubimaca otvori svoj profil
						\item Vlasnik ljubimaca uđe u svoj popis ljubimaca
						\item Vlasnik ljubimaca uđe u profil pojedinog ljubimca
						\item Vlasnik ljubimaca mijenja podatke svog ljubimca
						\item Baza podataka se ažurira
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[3.a] Datum je već prošao, trajanje je negativan broj ili lokacija ne postoji.
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Događaj se ne stvara, sustav korisnika vraća na stranicu za stvaranje događaja i obavještava ga koji podaci su neispravni
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Stvaranje profila ljubimaca}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik:} Vlasnik ljubimaca
					\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti profil novog ljubimca
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Vlasnik ljubimaca je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Vlasnik ljubimaca otvori svoj profil
						\item Vlasnik ljubimaca uđe u svoj popis ljubimaca
						\item Vlasniku ljubimaca se nudi opcija za stvaranje profila novog ljubimca pa treba odabrati tu opciju
						\item Baza podataka se ažurira
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Objavljivanje slika i videa ljubimaca}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik:} Vlasnik ljubimaca	
					\item  \textbf{Cilj:} Postaviti sliku ili video ljubimca
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Vlasnik ljubimaca je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Vlasnik ljubimaca objavi sliku ili video svog ljubimca
						\item Vlasnik ljubimaca na slici ili videu označi sve ljubimce koji se tu nalaze
						\item Nakon što ih označi, u profilima tih ljubimaca se spremaju slike ili videa
						\item Baza podataka se ažurira
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Odgovor na zahtjev za prijateljstvom}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik:} Vlasnik ljubimaca
					\item  \textbf{Cilj:} Urediti zahtjev za prijateljstvom
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Vlasnik ljubimaca je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Vlasnik ljubimaca otvori svoj popis zahtjeva za prijateljstvom
						\item Vlasnik ljubimaca ima opciju prihvatiti, odbiti ili ignorirati nečiji zahtjev za prijateljstvom
						\item Ako vlasnik ljubimaca prihvati nečiji zahtjev, onda se taj korisnik upisuje na njegov popis prijatelja
						\item Ako vlasnik ljubimaca odbije nečiji zahtjev, onda mu taj korisnik može opet poslati zahtjev za prijateljstvom
						\item Ako vlasnik ljubimaca blokira nekog korisnika, onda mu taj korisnik više ne može poslati zahtjev za prijateljstvom
						\item Baza podataka se ažurira
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC19 - Slanje zahtjeva za prijateljstvom}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik:} Vlasnik ljubimaca
					\item  \textbf{Cilj:} Poslati zahtjev za prijateljstvom drugom vlasniku ljubimaca
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Vlasnik ljubimaca je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Vlasnik ljubimaca otvori profil drugog vlasnika ljubimaca
						\item Vlasnik ljubimaca na profilu drugog vlasnika ljubimaca ima opciju slanja zahtjeva za prijateljstvom, pa odabire tu opciju
						\item Zahtjev za prijateljstvom se kod drugog vlasnika pojavljuje u njegovom popisu zahtjeva za prijateljstvom
						\item Baza podataka se ažurira

					\end{packed_enum}
			
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC20 - Blokiranje drugih korisnika}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik:} Vlasnik ljubimaca
					\item  \textbf{Cilj:} Blokirati drugog korisnika
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Vlasnik ljubimaca je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Vlasnik ljubimaca otvori profil drugog korisnika
						\item Vlasnik ljubimaca na profilu drugog vlasnika ljubimaca ima opciju blokirati ga, pa odabire tu opciju
						\item U bazi podataka se sprema blokada drugog korisnika
					\end{packed_enum}
					

				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC21 - Pregled sadržaja prijatelja}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik:} Vlasnik ljubimaca
					\item  \textbf{Cilj:} Pregledati sadržaj prijatelja
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Vlasnik ljubimaca je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Vlasnik ljubimaca otvori profil svog prijatelja
						\item Vlasnik ljubimaca pregledava sadržaj profila svog prijatelja
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC22 - Objava vrste usluga}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik:} Tvrtka
					\item  \textbf{Cilj:} Objaviti uslugu koju može pružiti vlasnicima ljubimaca
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Tvrtka je prijavljena
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Tvrtka objavi vrstu usluge koju pruža
						\item Usluga, koju tvrtka objavi, se sprema u njezin popis usluga koje pruža
						\item Ovisno o vrsti usluge koju objavi, tvrtka ulazi u popis tvrtki koje pružaju takvu vrstu usluge
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC23 - Objavljivanje slika, videa i kratkih poruka}}
				\begin{packed_item}
				
					\item \textbf{Glavni sudionik:} Tvrtka
					\item  \textbf{Cilj:} Postaviti sliku, video ili kratku poruku
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Tvrtka je prijavljena
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
					\item[] \begin{packed_enum}
					
						\item Tvrtka otvori svoj profil
						\item Na svom profilu objavi sliku, video ili kratku poruku
						\item Baza podataka se ažurira
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC24 - Pregled svih prijava}}
				\begin{packed_item}
				
					\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
					\item  \textbf{Cilj:} Pregledati sve prijave
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
					\item[] \begin{packed_enum}
					
						\item Administrator otvori svoj popis prijava
						\item Administrator pregledava sve prijave
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC25 - Blokiranje korisnika}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
					\item  \textbf{Cilj:} Blokirati korisnika
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Administrator otvori svoj popis prijava
						\item Administrator odabire opciju blokade profila tog korisnika na neko vrijeme
						\item U bazi podataka se sprema administratorova blokada nekog korisnika
					\end{packed_enum}
				
					\item  \textbf{Posljedice:} Blokirani korisnik se ne može prijaviti dokle god je blokiran
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC26 - Odbacivanje prijave}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
					\item  \textbf{Cilj:} Odbaciti prijavu
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Administrator otvori svoj popis prijava
						\item Administrator uklanja prijavu iz svog popisa prijava
						\item U bazi podataka se navedena prijava uklanja iz administratorovog popisa prijava
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC27 - Trajno brisanje korisnika}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik:} Administrator
					\item  \textbf{Cilj:} Trajno obrisati korisnika
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Administrator otvori svoj popis prijava
						\item Administrator odabire opciju brisanja profila tog korisnika
						\item U bazi podataka se sprema administratorovo brisanje korisnikovog profila
					\end{packed_enum}
				
					\item  \textbf{Posljedice:} Korisnik, čiji profil je obrisan, se više ne može ni prijaviti ni registrirati tim profilom, već mora napraviti novi profil
				\end{packed_item}
		
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
					
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\textwidth]{slike/dijagram_obrasci_uporabe_korisnik.png}
						\centering
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost korisnika}
						\label{fig:obrazac_uporabe_korisnik}
					\end{figure}
				
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\textwidth]{slike/dijagram_obrasci_uporabe_vlasnik_ljubimca_i_tvrtka.png}
						\centering
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost vlasnika ljubimca i tvrtke}
						\label{fig:obrazac_uporabe_vlasnik_ljubimca_i_korisnik}
					\end{figure}

					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\textwidth]{slike/dijagram_obrasci_uporabe_administrator.png}
						\centering
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost administratora}
						\label{fig:obrazac_uporabe_administrator}
					\end{figure}								
				\eject		
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}		
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\textwidth]{slike/sekvencijski_dijagram_prijava.png}
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram, prijava registriranog korisnika}
					\label{fig:sekvencijski_dijagram_prijava}
				\end{figure}
				Na slici 3.4 prikazan je sekvencijski dijagram za prijavu već registriranog korisnika. Korisnik prvo unosi svoje korisničko ime i lozinku, te se pritiskom na gumb za prijavu obrazac šalje poslužitelju. Nakon provjere jesu li uneseni podatci usklađeni s podatcima u bazi podataka, korisnik se ili uspješno prijavljuje i preusmjeruje na stranicu profila ili mu se ispisuje poruka o pogrešnom unosu.
					
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\textwidth]{slike/sekvencijski_dijagram_blokiranje_korisnika.png}
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram, blokiranje korisnika}
					\label{fig:sekvencijski_dijagram_blokiranje_korisnika_admin}
				\end{figure}
				Na slici 3.5 prikazan je sekvencijski dijagram za administratorsko blokiranje korisnika. Administratoru se prikazuje popis prijava dohvaćen iz baze podataka i objašnjene za što je pojedini zahtjev poslan. Na temelju opisa zahtjeva, administrator može odabrati hoće li blokirati korisnika ili ne. Ukoliko administrator odluči blokirati korisnika, mora odabrati i na koliki vremenski period ga želi blokirati, te se to sve pohranjuje u bazu podataka.
				
			
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\textwidth]{slike/sekvencijski_dijagram_objavljivanje_slika_videa_ljubimaca.png}
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram, objavljivanje slika i videa ljubimaca}
					\label{fig:sekvencijski_dijagram_objavljivanje_slika_videa_ljubimac}
				\end{figure}
				Na slici 3.6 prikazan je sekvencijski dijagram za objavljivanje slika i videa ljubimaca. Prilikom objavljivanja medijskih zapisa, korisnik pritiskom na gumb za uređivanje objava dohvaća obrazac te ga ispunjava, odnosno dodaje sadržaj i po volji označuje ljubimce. Sve promjene se zatim pohranjuju u bazu podataka.
				
			  \eject
	
		\section{Ostali zahtjevi}
		
			 \begin{packed_item}
			 	
			 	\item Korisničko sučelje i sustav moraju podržavati hrvatsku abecedu pri unosu i prikazu tekstualnog sadržaja
			 	\item Sustav treba biti implementiran kao web aplikacija koristeći objektno-orijentirane jezike
			 	\item Neispravno korištenje korisničkog sučelja ne smije narušiti funkcionalnost i rad sustava
			 	\item Sustav treba biti jednostavan za korištenje, korisnici se moraju znati koristiti sučeljem bez opširnih uputa
			 	\item Veza s bazom podataka mora biti kvalitetno zaštićena, brza i otporna na vanjske greške
			 	\item Sustav treba omogućiti rad više korisnika u stvarnom vremenu 
			 	\item Izvršavanje dijela programa u kojem se pristupa bazi podataka ne smije trajati duže od nekoliko sekundi
			 	
			 	
			 	
			 	
			 	
			 \end{packed_item}
			 
			 
			 
	